# 面向对象编程的概念

- 什么是对象（Object）

    *对象（object）* 是相关的 **状态和行为（state and behavior）** 的软件性捆绑物。软件对象（software object）通常用于模拟你在日常生活中发现的真实世界对象。这节可解释了如何在对象中表示状态和行为，介绍数据封装的概念，以及解释了以这种方式设计你的软件的好处。

- 什么是类（Class）
    
    *类（class）* 是创建对象的 **蓝图或者原型（blueprint or prototype）**。本节定义了一个模拟一个真实世界的对象的状态和行为的类。它故意地专注在基础上，以展示一个简单的类如何能够清楚地模拟状态和行为。

- 什么是继承（Inheritance）

    *继承（inheritance）* 为 **组织和结构软件** 提供了强大而自然的机制。本节解释了类是怎样从它们的父类（superclass）继承状态和行为，并解释了如何用 Java 编程语言提供的简单语法从一个类派生另一个类。

- 什么是接口（Interface）

    *接口（interface）* 是类同外部世界之间的一个 **协定（contract）**。当一个类实现（implement）一个接口时，它也就承诺由该接口公布的行为。本节定义了一个简单的接口，并解释对于任何实现它的类的 **必要的改变**。

- 什么是包（Package）

    *包（package）* 是一个为了以逻辑上的方式组织类和接口的 **命名空间（namespace）**。把你的代码放进包里使得大型的软件项目更容易来管理。本节解释了这个为何如此有用，并想你介绍由 Java 平台提供的应用程序接口（Application Programming Interface, API）。

## 什么是对象？

软件对象概念上同真实世界的对象：它们同样包含状态和相关的行为。一个对象存储它的状态在字段（field）中，并通过方法（method）公开（expose）它的行为。方法对对象的内部状态进行操作，并作为对象到对象通信的主要机制。隐藏内部状态和要求通过对象的方法执行所有的交互被称作 *数据封装（data encapsulation）* -- 一个面向对象的基本原则。

注：字段（fields）也就是在其它语言中 变量（variables）；而方法（methods ）是函数（functions）。

将代码捆绑进单个软件对象中可以带来许多好处，包括：

1. 模块化（modularity）：
2. 信息隐藏（information-hiding）：
3. 代码重用（code re-use）：
4. 可插拔，调试轻松（pluggability and debugging ease）：

## 什么是类？

在真实世界中，经常发现许多个别对象都是同种类型的。或许有数千辆其它自行车存在，所有相同的制作和模型。每个自行车都是同一套蓝图（blueprint）制作的，因包含相同的组件。在面向对象的术语中，我们说你的自行车是称作自行车的 *对象类（class of objects）* 的一个 *实例（instance）*。一个 *类（class）* 是创建单个对象的蓝图。

## 什么是继承？

## 什么是接口？

## 什么是包？
